\invisiblesection{Logging}

\section*{Oppgave 9a}
I undo-logging registreres kun transaksjons start og commit i tillegg til originalverdien til endrede attributter. I dette tilfellet b og c.\\
\textbf{Logg:}\\
<$T_1$, start>\\
<$T_1, b,17$>\\
<$T_1, c,19$>\\
<$T_1$, commit>\\

\section*{Oppgave 9b}
Før commit kan skrives i loggen må alle skriveoperasjoner være overført til disk. For hver skriveoperasjon må samtlige registreres i logglinjen før endringene kan skrives til disk. 